<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>restaurantes on Vida Leblon</title><link>https://www.vidaleblon.com/tags/restaurantes/</link><description>Recent content in restaurantes on Vida Leblon</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>pt</language><copyright>Copyright © 2023 exilium</copyright><lastBuildDate>Fri, 21 Jul 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://www.vidaleblon.com/tags/restaurantes/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>CT Boucherie</title><link>https://www.vidaleblon.com/post/ctboucherie/</link><pubDate>Fri, 21 Jul 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.vidaleblon.com/post/ctboucherie/</guid><description>A quantidade de restaurantes bons no Leblon sempre me impressiona. Um dos meus prediletos é o CT Boucherie. Sim, é caro, mas vale a pena.
O CT Boucherie foi criado pelo chef Claude Troisgros, um dos nomes mais renomados da gastronomia brasileira. Ele é filho de Pierre Troisgros, um dos fundadores da nouvelle cuisine francesa, e trouxe para o Brasil a sua experiência e criatividade na cozinha. A mistura que ele faz da cozinha francesa com os ingredientes brasileiros é fantástica.</description></item><item><title>Dia Perfeito</title><link>https://www.vidaleblon.com/post/dianoleblon1/</link><pubDate>Mon, 01 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.vidaleblon.com/post/dianoleblon1/</guid><description>Hoje acordei cedo e fui direto para a praia, no Posto 11, que fica a três quarteirões do meu apartamento. O sol estava brilhando, o céu estava azul e a areia estava quentinha. Tirei todas as jóias, botei o dinheiro exato para uma água de coco e um guarda sol na bolsa. Coloquei o meu biquíni favorito, peguei a minha canga, meu livro e o meu protetor solar e fui curtir o mar.</description></item><item><title>Degrau</title><link>https://www.vidaleblon.com/post/degrau/</link><pubDate>Sat, 01 Apr 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.vidaleblon.com/post/degrau/</guid><description>Um dos meus restaurantes favoritos no Rio de Janeiro é o Restaurante Degrau, no Leblon. Esse lugar é um clássico da gastronomia carioca, com quase 60 anos de história e qualidade. O nome vem de um degrau na entrada que fazia muita gente tropeçar; o restaurante mudou de endereço, mas o nome pegou e agora é parte do charme do lugar. Diga-se de passagem, ao lado fica o Tropeço, um bar mais despojado dos mesmos donos, com uma cozinha semelhante.</description></item><item><title>Boteco Princesa</title><link>https://www.vidaleblon.com/post/princesa/</link><pubDate>Tue, 14 Mar 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.vidaleblon.com/post/princesa/</guid><description>O Boteco Princesa, que abriu há pouco tempo no Leblon, é a nova aposta do chef Pedro de Artagão, um dos nomes mais renomados da gastronomia carioca. O Boteco Princesa é um lugar charmoso e despojado, com uma decoração que mistura elementos portugueses e cariocas, e um cardápio que traz pratos clássicos da culinária brasileira com um toque especial.
O ambiente é extremamente animado, o atendimento muito simpático, a comida, fantástica e o preço, muito justo.</description></item><item><title>Peixoto Sushi</title><link>https://www.vidaleblon.com/post/peixoto/</link><pubDate>Wed, 01 Feb 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.vidaleblon.com/post/peixoto/</guid><description>Hoje eu quero compartilhar com vocês uma experiência gastronômica incrível que eu tive no Peixoto Sushi, um restaurante japonês que abriu recentemente no Leblon, um dos bairros mais charmosos do Rio de Janeiro. O Peixoto Sushi é uma extensão da Peixoto Deli, uma peixaria famosa no Bairro Peixoto, em Copacabana, que oferece peixes fresquíssimos e de alta qualidade. O casal Beni e Viviane Schvartz, proprietários da peixaria e do restaurante, são apaixonados pela culinária oriental e pela pescaria, e decidiram realizar o sonho de ter o seu próprio sushi bar.</description></item></channel></rss>